\input{../../../main.tex}

\begin{document}


\libproblem{savchenko}{4.2.14}

\taskpic{Лёгкая непроводящая буква Г, на концах которой расположены заряды $3q$ и $q\sqrt{3}$?, закреплена в точке $O$ и может свободно вращаться вокруг неё. Система находится в однородном электрическом поле. Какой угол $\alpha$ будет составлять короткое плечо буквы Г с направлением поля в положении равновесия? Плечи буквы Г относятся как 1 к 3.}{
	\begin{tikzpicture}
	\draw [dashed] (-1, 0) -- (2,0);
	\draw [thick] (.7,.7) -- (0,0) -- (1.5,-1.5);
	\draw [thick, fill=black] (0,0) node[anchor=north east] {$O$} circle (1pt); 
	\marktheangle{0,0}{1,1}{0,1}{0.4}{$\alpha$};
	\draw [thick, fill=gray] (.7,.7) node[anchor=west] {$3q$} circle (2pt);
	\draw [thick, fill=gray] (1.5,-1.5) node[anchor=west] {$q \sqrt{3}$} circle (2pt);
	\draw [->] (-0.7, -1.2) -- (.3, -1.2);
	\node at (-0.2, -1.5) {$E$};
	\end{tikzpicture}
}


\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.26}
\libproblem{goldfarb}{21.46}
\libproblem{rayon}{2010-10-3}
\libproblem{savchenko}{2.8.28}
\libproblem{other}{mipt-2002-1}
\libproblem{moscow-city}{2010-10-2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.140}
\libproblem{city}{1996-10-2}
\libproblem{rayon}{2008-10-2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.32}
\libproblem{city}{2012-09-4}
\libproblem{1001}{5.30}
\libproblem{savchenko}{2.8.11}
\libproblem{original}{5}
\libproblem{goldfarb}{21.53}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.39}
\libproblem{rayon}{2008-10-3}
\libproblem{city}{2006-10-1}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.75}
\libproblem{kvant}{1284}
\libproblem{region}{2014-10-1}
\libproblem{original}{4}
\libproblem{rayon}{2009-10-1}




\end{document}
